---
title: >-
    شمارهٔ ۱۳۱۷
---
# شمارهٔ ۱۳۱۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یک شب اگر من دور از آن گیسوی در هم اوفتم</p></div>
<div class="m2"><p>بالین سودا زیر سر بر بستر غم اوفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون در نگیرد سوز من با شمع رویش، دل ازان</p></div>
<div class="m2"><p>رو سوی دیوار آورم، در شب به ماتم اوفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دامن چو صبح از مهر او زینسان که در خون می کشم</p></div>
<div class="m2"><p>هر لحظه در صد موج خون زین چشم پر نم اوفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چون نقطه پیش خط نهد از خاک گندم گون رخش</p></div>
<div class="m2"><p>زان دانه درد از بلا روزی چو آدم اوفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هر سو به جست و جوی او چون آب می گردم روان</p></div>
<div class="m2"><p>در پای آن سرو سهی هر جا که یابم، اوفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>با غمزه گو تا زان کمان تیری زند بر جان من</p></div>
<div class="m2"><p>باشد به فتراک تو زان ابروی پر خم اوفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خواهم چو خسرو یک شبی افتم بدان مه در دچار</p></div>
<div class="m2"><p>بسیار می خواهم، ولی از بخت بد کم اوفتم</p></div></div>